\documentclass{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
%\usepackage[brazilian]{babel}
\usepackage{amsfonts, amsmath}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{../../macros}

\title{55*}
\date{} %Opciona
%\author{GRR20211795}

\newcommand{\preambulo}{ %Opcional
    Sejam as funcoes nao decrescentes
        \[T^-, T, T^+: \mathbb{N} \to \mathbb{N} \]
    Dadas por

    \begin{equation*}
        T(n) := \begin{cases}
                    0, & \text{se } n < 2 \\
                    T(\FLO{\frac{n}{2}}) + T(\CEI{\frac{n}{2}}) + n - 1, & \text{se } n \geq 2
                \end{cases}
    \end{equation*}

    \begin{equation*}
        T^-(n) := \begin{cases}
                    0, & \text{se } n < 2 \\
                    2 T^-(\FLO{\frac{n}{2}}) + n - 1, & \text{se } n \geq 2
                \end{cases}
    \end{equation*}

    \begin{equation*}
        T^+(n) := \begin{cases}
                    0, & \text{se } n < 2 \\
                    2 T^+(\CEI{\frac{n}{2}}) + n - 1, & \text{se } n \geq 2
                \end{cases}
    \end{equation*}
}

% Demonstração:

\def \pN{ % Predicado P(n)
    T^-(n) \leq T(n) \leq T^+(n)
}

\def \quantificador{
    \forall n \in \mathbb{N}
}

% ----------------------------

% Hipótese de Indução:

\def \pK{ % Predicado P(k)
    T^-(k) \leq T(k) \leq T^+(k)
}

\def \base{
    0
}

% ----------------------------

% Passo de Indução:

\def \pA){ % Predicado P(a+1)
    T^-(a+1) \leq T(a+1) \leq T^+(a+1)
}

\def \desenvPasso{ 
    \item Suponha $a+1 > 1$

    \subitem Suponha que $a+1$ eh par 
        \[\exists q \in \mathbb{Z} ; a+1 = 2q + 0\tag{divisao euclidiana}\]

    \subsubitem Temos
        \begin{equation*}
            T(a+1) = 2T\PAR{\frac{a+1}{2}} + a
        \end{equation*}

    \subsubitem   Da Hipótese indutiva \eqref{HI}, segue 
        \begin{equation*}
            T^-\PAR{\frac{a+1}{2}} \leq T\PAR{\frac{a+1}{2}} \leq T^+\PAR{\frac{a+1}{2}}
        \end{equation*}

    \subsubitem Como $T : \mathbb{N} \to \mathbb{N} \land a \in \mathbb{N}$, segue que
        \begin{align*}
            2T^-\PAR{\frac{a+1}{2}} + a &\leq 2T\PAR{\frac{a+1}{2}} + a \leq 2T^+\PAR{\frac{a+1}{2}} + a \\
            T^-\PAR{a+1} &\leq T\PAR{a+1} \leq T^+\PAR{a+1}
        \end{align*}

    \subitem Suponha que $a+1$ eh impar
        \[\exists q \in \mathbb{Z} ; a+1 = 2q + 1 \tag{divisao euclidiana}\]

    \subsubitem Temos
        \begin{equation*}
            T(a+1) = T\PAR{\frac{a}{2}} + T\PAR{\frac{a}{2}+1} + a
        \end{equation*}

    \subsubitem   Da Hipótese indutiva \eqref{HI}, segue 
        \begin{equation*}
            T^-\PAR{\frac{a}{2}} \leq T\PAR{\frac{a}{2}} \leq T^+\PAR{\frac{a}{2}} \land
            T^-\PAR{\frac{a}{2}+1} \leq T\PAR{\frac{a}{2}+1} \leq T^+\PAR{\frac{a}{2}+1} 
        \end{equation*}

    \subsubitem Logo
        \begin{align*}
            T^-\PAR{\frac{a}{2}} + T^-\PAR{\frac{a}{2}+1} + a \leq 
            T\PAR{\frac{a}{2}} + T\PAR{\frac{a}{2}+1} + a \leq
            T^+\PAR{\frac{a}{2}} T^+\PAR{\frac{a}{2}+1} + a
        \end{align*}

    \subsubitem Pela esquerda
        \begin{align*}
         T^-\PAR{\frac{a}{2}} + T^-\PAR{\frac{a}{2}} + a &\leq T^-\PAR{\frac{a}{2}} + T^-\PAR{\frac{a}{2}+1} + a\\
         2T^-\PAR{\frac{a}{2}} + a &= \\
         2T^-\PAR{\FLO{\frac{a+1}{2}}} + a &= \\
         T^-(a+1) &=
        \end{align*}

    
    \subsubitem Pela direta
        \begin{align*}
            T^+\PAR{\frac{a}{2}} + T^+\PAR{\frac{a}{2}+1} + a &\leq T^+\PAR{\frac{a}{2}+1} + T^+\PAR{\frac{a}{2}+1} + a\\
                                                          &= 2T^+\PAR{\CEI{\frac{a+1}{2}}} + a\\
                                                          &= T^+(a+1)
        \end{align*}

        \subsubitem Entao
            \begin{equation*}
                T^-(a+1) \leq T(a+1) \leq T^+(a+1)
            \end{equation*}
}

% ----------------------------

% Base da Indução:

\def \setBase{
    \{0, 1\}
}

\def \desenvBase{
    \subitem   Pela esquerda, temos\\
        \begin{align*}
            T^-(0) = T^-(1) = 0 \leq  0 = T(1) = T(0)
        \end{align*}

    \subitem Pela direita
        \begin{align*}
            T(0) = T(1) = 0 \leq  0 = T^+(1) = T^+(0)
        \end{align*}
}

% ----------------------------


\newcommand{\demonstracao}[2]{ %Proposicao(N), Quantificador
    \item \textbf{Demonstração:} Vamos provar que
    \begin{equation} \tag{Reivindicação} \label{Claim}
        #1, #2
    \end{equation}

    \subitem por indução em n.
}

\newcommand{\HI}[2]{ %Proposicao(K), Base
        \item \textbf{Hipótese de Indução:} Seja $a \in \mathbb{N}$ tal que
        \begin{equation} \tag{HI} \label{HI}
            #1, \forall k \in [#2 .. a]
        \end{equation}
}

\newcommand{\Passo}[1]{ %P(a+1)
        \item \textbf{Passo da Indução:} Vamos provar que
        \begin{equation} \tag{Passo} \label{Passo}
            #1
        \end{equation}

        \desenvPasso{}

        \subitem   Portanto \eqref{Passo}
}

\newcommand{\Base}[2]{ %P(k), Quantificador, setBase
        \item \textbf{Base da Indução:} Seja $P(k):= \eqref{HI}$, Vamos provar que 
        \begin{equation*}
            P(k), \forall k \in \mathbb{N} \text{ ao qual o argumento do Passo de Indução não se aplica.}
        \end{equation*}

        \item Isto é:
        \begin{equation} \tag{Base} \label{Base}
            #1, \forall k \in #2 
        \end{equation}

        \desenvBase{}

        \subitem Portanto  \eqref{Base}
}

\newcommand{\conclusao}[2]{ %Proposicao(N), Quantificador
        \item Portanto,
        \begin{equation} \tag{Prova}
            #1, #2
        \end{equation}
}

\newcommand{\inducao}{
    \begin{itemize}[label={}]
        \demonstracao{\pN}{\quantificador}
        \HI{\pK}{\base}
        \Passo{\pA)}
        \Base{\pK}{\setBase}
        \conclusao{\pN}{\quantificador}
    \end{itemize}
}

\begin{document}
    \maketitle
    \preambulo{}
    \inducao{}
\end{document}

